[
{"titulo": "TRT-RJ suspende leil\u00e3o de distribuidoras da Eletrobras", "data": "16/08/2018 \u00e0s 15h44", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Quest\u00e3o de tempo", "data": "14/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Boeing compra empresa americana do setor de sat\u00e9lites", "data": "16/08/2018 \u00e0s 14h30", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Esc\u00e2ndalos mostram necessidade de rever regras de auditoria", "data": "07/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Petrobras assina acordo com Ensco para encerrar disputa arbitral", "data": "16/08/2018 \u00e0s 09h05", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "ANP aprova minuta e Petrobras abrir\u00e1 f\u00f3rmula de pre\u00e7os pela 1\u00aa vez", "data": "16/08/2018 \u00e0s 10h44", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Petrobras: Pr\u00f3ximo plano de neg\u00f3cios deve reduzir meta de alavancagem", "data": "16/08/2018 \u00e0s 11h54", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Venda de opera\u00e7\u00f5es no Brasil gera preju\u00edzo ao Walmart", "data": "16/08/2018 \u00e0s 09h01", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Fazzio assume presid\u00eancia do Walmart", "data": "09/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Eletrobras: Leil\u00e3o marcado para dia 30 pode ter s\u00f3 tr\u00eas distribuidoras", "data": "16/08/2018 \u00e0s 14h37", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "El\u00e9tricas preparam ida \u00e0 bolsa ap\u00f3s elei\u00e7\u00f5es", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Lucro da Eletrobras cresce 822,3% no segundo trimestre", "data": "14/08/2018 \u00e0s 20h57", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0A Eletrobras obteve lucro l\u00edquido atribu\u00edvel aos acionistas de R$ 2,82 bilh\u00f5es no segundo trimestre do ano, crescimento de 822,3% em rela\u00e7\u00e3o ao resultado positivo de R$ 305,6 milh\u00f5es registrado entre abril e junho do ano passado.\u00a0A receita l\u00edquida da companhia cresceu 35,12% no trimestre, para R$ 12,3 bilh\u00f5es.\nEntre os destaques positivos, as despesas gerais e administrativas da companhia ca\u00edram 13,65% no trimestre, para R$ 3,5 bilh\u00e3o.\nO resultado financeiro negativo somou R$ 552,9 milh\u00f5es, melhora em compara\u00e7\u00e3o com as perdas de R$ 1,7 bilh\u00e3o registradas no ano passado.\u00a0Isso foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao aumento de 200,6% das receitas financeiras, para R$ 3,8 bilh\u00f5es, mesmo com a alta de 46,4% nas despesas financeiras, para R$ 4,4 bilh\u00f5es.\nEm sum\u00e1rio executivo do resultado disponibilizado nas demonstra\u00e7\u00f5es enviadas \u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), a Eletrobras destacou que teve uma receita com a parcela A da tarifa de R$ 3,959 bilh\u00f5es no trimestre, impactada pelo reconhecimento do ativo tarif\u00e1rio de R$ 3,842 bilh\u00f5es no trimestre.\nAl\u00e9m disso, a companhia teve uma revers\u00e3o da provis\u00e3o da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos de R$ 1,3 bilh\u00e3o.\n", "tags": ["\n            CVM", "\n            Eletrobras", "\n            Mercado de a\u00e7\u00f5es", "\n            Receita l\u00edquida", "\n            Recursos h\u00eddricos"]},
{"titulo": "Distribuidoras da Eletrobras t\u00eam preju\u00edzo de R$ 1 bi no 1\u00ba semestre", "data": "15/08/2018 \u00e0s 12h52", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0As distribuidoras da Eletrobras acumulam preju\u00edzo de R$ 1 bilh\u00e3o nos primeiros seis meses deste ano, ante uma perda de R$ 1,4 bilh\u00e3o registrada em igual per\u00edodo anterior.\nNo segundo trimestre, contudo, as distribuidoras do grupo tiveram lucro de R$ 906 milh\u00f5es, afetado diretamente pelo reconhecimento do direito a um ativo tarif\u00e1rio da ordem de R$ 4 bilh\u00f5es enquanto as concession\u00e1rias est\u00e3o operando sob forma de designa\u00e7\u00e3o na companhia. Entre abril e junho de 2017, as distribuidoras tinham registrado preju\u00edzo de R$ 394 milh\u00f5es.\nA receita de distribui\u00e7\u00e3o da companhia somou R$ 6,74 bilh\u00f5es no trimestre, aumento de 142,3% na compara\u00e7\u00e3o anual, reflexo do reconhecimento do ativo tarif\u00e1rio.\nA energia vendida pelas distribuidoras da Eletrobras no mercado cativo no primeiro semestre caiu 3%, para 7.700 gigawatts-hora (GWh).\nAs vendas de energia nas concessionarias Eletroacre, Cepisa (Piau\u00ed), Ceron (Rond\u00f4nia) e Boa Vista (Roraima) ficaram est\u00e1veis. Na Amazonas Energia, contudo, houve queda de 4,3%, para 2.200 GWh. A Ceal, do Alagoas, tamb\u00e9m registrou retra\u00e7\u00e3o. A queda foi de 11%, para 1.600 GWh.\n", "tags": ["\n            Alagoas", "\n            Amazonas Energia", "\n            Boa Vista", "\n            Ceal", "\n            Cepisa", "\n            Ceron", "\n            Eletroacre", "\n            Eletrobras", "\n            Piau\u00ed", "\n            Rond\u00f4nia", "\n            Roraima"]},
{"titulo": "Estatal muda indica\u00e7\u00e3o de diretor", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": null, "data": null, "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Anpei leva a candidatos propostas para inova\u00e7\u00e3o", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Ga\u00fachas Censi e Fisa unem suas opera\u00e7\u00f5es", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Leandro Melnick substitui Dany Muszkat na presid\u00eancia da Even", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Lan\u00e7amento de im\u00f3veis deve ser maior no 2\u00ba semestre", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": null, "data": null, "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Smartfit deixa preju\u00edzo e lucra R$ 165 milh\u00f5es no trimestre", "data": "16/08/2018 \u00e0s 08h33", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Aumento de despesas leva Anima Educa\u00e7\u00e3o a ter preju\u00edzo no trimestre", "data": "15/08/2018 \u00e0s 08h56", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0A Anima Educa\u00e7\u00e3o informou na madrugada desta quarta-feira (15) que obteve no segundo trimestre um preju\u00edzo de R$ 3 milh\u00f5es, revertendo um lucro l\u00edquido de R$ 14,4 milh\u00f5es registrados no mesmo per\u00edodo de 2017.\nO resultado da companhia, dona da Universidade S\u00e3o Judas, foi prejudicado por uma despesa financeira de R$ 20,6 milh\u00f5es, al\u00e9m do aumento de 10% das despesas operacionais, que foi respons\u00e1vel pelo recuo de 31,3% do lucro operacional, para R$ 9 milh\u00f5es.\nNo caso das despesas operacionais, houve aumento em praticamente todas as despesas, com destaque para os gastos com marketing, mesmo com a redu\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9dito duvidoso. Nas despesas gerais e administrativas, o principal destaque foi o crescimento dos gastos com pessoal.\nA receita da companhia cresceu 8,2%, de R$ 260,9 milh\u00f5es para R$ 282,4 milh\u00f5es. O crescimento ocorreu pelo avan\u00e7o na base de alunos nas novas unidades. O ticket m\u00e9dio foi de R$ 878 ao m\u00eas, est\u00e1vel na compara\u00e7\u00e3o anual, com o crescimento de 5,5% dos pre\u00e7os sendo prejudicado pelo menor ganho de diferentes fontes e um efeito dilu\u00eddo nos descontos, bolsas, dedu\u00e7\u00f5es e impostos.\nA base de clientes cresceu 3%, para 97,9 mil alunos, com o crescimento de 6% na base de\u00a0estudantes\u00a0de gradua\u00e7\u00e3o. O n\u00famero de alunos dos custos a dist\u00e2ncia (EAD) recuou 51%, em fun\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da empresa de encerrar a capta\u00e7\u00e3o neste segmento.\n", "tags": ["\n            Ensino superior", "\n            Impostos"]},
{"titulo": "Gradua\u00e7\u00e3o presencial perde alunos at\u00e9 junho", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "Os grupos de ensino superior Kroton, Est\u00e1cio e Ser Educacional registraram mais um trimestre com queda de at\u00e9 6,3% no n\u00famero de alunos de cursos presenciais. Essa redu\u00e7\u00e3o tem sido compensada parcialmente pelo expressivo aumento de matr\u00edculas no ensino a dist\u00e2ncia, cujo valor da mensalidade equivale a cerca de um ter\u00e7o da gradua\u00e7\u00e3o presencial. Esse quadro s\u00f3 deve ter uma mudan\u00e7a substancial quando houver uma melhora no cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico no pa\u00eds, em especial, com o aumento na taxa de emprego.\nPara compensar a outra parte da perda de receita, os grupos de ensino v\u00eam promovendo reestrutura\u00e7\u00f5es, com iniciativas como fechamento de unidades ociosas, renegocia\u00e7\u00e3o de contratos com fornecedores, mudan\u00e7as nos processos de capta\u00e7\u00e3o de calouros e reten\u00e7\u00e3o de alunos.\n\n\"Estamos conseguido mudar o nosso patamar de performance operacional. A margem Ebitda atingiu 31,8% no primeiro semestre de 2018, um incremento de 4,7 pontos percentuais quando comparado \u00e0 margem de 27,1% no primeiro semestre de 2017\", disse Pedro Thompson, presidente da Est\u00e1cio, ontem, durante teleconfer\u00eancia para analistas e investidores sobre o balan\u00e7o do segundo trimestre.\nPor conta dessas reestrutura\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o em est\u00e1gios distintos nas companhias de educa\u00e7\u00e3o, o desempenho dos grupos tamb\u00e9m foi diferente. A Kroton, que j\u00e1 queimou boa parte de sua \"gordura\" e j\u00e1 tem uma margem bem acima dos seus pares, viu seu lucro l\u00edquido cair 12,8% de abril a junho. Em compensa\u00e7\u00e3o, a l\u00edder do setor tem investido fortemente em expans\u00e3o org\u00e2nica. Neste ano, ser\u00e3o abertos 25 campi e, em 2019, outras 30 unidades com capacidade para abrigar 183 mil alunos.\n\"Cada companhia teve a sua dificuldade neste segundo trimestre. A Anima \u00e9 a que ficou mais longe das expectativas. Est\u00e1cio e Kroton ficaram mais pr\u00f3ximas do consenso do mercado, mas tiveram piora em alguns indicadores. A Ser foi uma surpresa positiva\", disse Bruno Giardino, analista da gestora de recursos Miles Capital.\nMesmo num cen\u00e1rio mais competitivo, com desemprego alto e redimensionamento do Fies, programa de financiamento estudantil do governo federal, as quatro companhias de capital aberto conseguiram aumentar o valor das mensalidades, tanto dos cursos presenciais quanto da gradua\u00e7\u00e3o on-line. No entanto, aumentaram tamb\u00e9m a provis\u00e3o para devedores duvidosos (PDD). Na Kroton e Ser Educacional, esse indicador, que mede o risco futuro de calote, subiu na casa dos 20%. Na Est\u00e1cio, entre os alunos pagantes, ou seja, aqueles que n\u00e3o s\u00e3o beneficiados por programas de parcelamento de mensalidade, houve um incremento de 38,7%, principalmente, por conta de mudan\u00e7as em regras cont\u00e1beis para calculo desse indicador.\nOntem, as a\u00e7\u00f5es das quatro companhias de educa\u00e7\u00e3o fecharam em forte queda na B3. Kroton e Est\u00e1cio desvalorizaram cerca de 7% e ficaram entre as duas maiores quedas do Ibovespa. Anima perdeu 4,5% e Ser Educacional caiu 0,57%. Segundo analistas ouvidos pelo  Valor o movimento foi exagerado e teve reflexos do Ibovespa que encerrou o preg\u00e3o com perda de quase 2%. \"O resultado da Kroton, por exemplo, veio em linha. A companhia d\u00e1 guidance [proje\u00e7\u00e3o] para o ano e durante a call refor\u00e7ou que entregar\u00e1 os resultados prometidos. Ent\u00e3o, achei exagero\", disse um analista que cobre o setor.\n", "tags": ["\n            Administradoras de recursos de terceiros", "\n            Ensino \u00e0 dist\u00e2ncia", "\n            Ensino superior", "\n            Est\u00e1cio Participa\u00e7\u00f5es", "\n            Fies", "\n            Financiamento estudantil", "\n            Kroton", "\n            Mercado de trabalho", "\n            Ser Educacional", "\n            Servi\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o"]},
{"titulo": "Elon Musk revela, no Twitter, plano de tirar Tesla da bolsa", "data": "08/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Tesla cria comit\u00ea que ir\u00e1 avaliar opera\u00e7\u00e3o para fechar capital", "data": "14/08/2018 \u00e0s 15h18", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0O conselho de administra\u00e7\u00e3o da Tesla criou um comit\u00ea especial para avaliar, junto com o presidente Elon Musk, a possibilidade de uma opera\u00e7\u00e3o para fechar o capital da companhia, como anunciado por ele recentemente no Twitter.\nO comit\u00ea, que ser\u00e1 composto por tr\u00eas diretores independentes, ainda n\u00e3o recebeu nenhuma proposta formal de Musk sobre o fechamento de capital e tamb\u00e9m n\u00e3o chegou a nenhuma conclus\u00e3o sobre a viabilidade de tal opera\u00e7\u00e3o.\nOs tr\u00eas diretores ser\u00e3o Brad Buss, Robyn Denholm e Linda Johnson Rice. O comit\u00ea tamb\u00e9m contratou o escrit\u00f3rio Latham &amp; Watkins como consultor legal e pretende ainda chamar um assessor financeiro independente para avaliar a proposta quando recebida.\n\"Nenhuma garantia pode ser dada referente \u00e0 probabilidade, termos e detalhes de qualquer proposta ou potencial opera\u00e7\u00e3o de fechamento de capital. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 garantias de que uma proposta feita por Musk seja aceita pelo comit\u00ea\", afirmou a Tesla, em comunicado.\n", "tags": ["\n            Conselho de administra\u00e7\u00e3o", "\n            Elon Musk", "\n            Linda Johnson", "\n            OPA (Oferta p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es)", "\n            Robyn Denholm"]},
{"titulo": "A\u00e7\u00e3o coletiva contra Tesla e executivos \u00e9 ajuizada nos EUA", "data": "15/08/2018 \u00e0s 13h57", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0O escrit\u00f3rio americano de advocacia Kaplan Fox &amp; Kilsheimer ajuizou uma a\u00e7\u00e3o coletiva contra a Tesla e os principais executivos da empresa, alegando viola\u00e7\u00e3o das leis do mercado de capitais americano.\nA a\u00e7\u00e3o foi ajuizada em nome de todos investidores que compraram os pap\u00e9is da Tesla no per\u00edodo entre 7 e 14 de agosto e ainda precisa ser aceita pelo tribunal do Norte da Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos.\nO escrit\u00f3rio de advocacia alega que o presidente da Tesla, Elon Musk, passou a fazer declara\u00e7\u00f5es no Twitter, com o objetivo de inflar os pap\u00e9is da fabricante de carros el\u00e9tricos. Musk disse que fecharia o capital da companhia por US$ 420 (a a\u00e7\u00e3o) e que j\u00e1 tinha financiamentos para essa opera\u00e7\u00e3o.\nSegundo os advogados, em rea\u00e7\u00e3o a essas declara\u00e7\u00f5es, o pre\u00e7o da a\u00e7\u00e3o da Tesla teve forte valoriza\u00e7\u00e3o, chegando a atingir uma m\u00e1xima di\u00e1ria de US$ 387,56, um aumento de US$ 45,47 em rela\u00e7\u00e3o ao fechamento do dia anterior, ou alta de 11%.\n\"As declara\u00e7\u00f5es, no entanto, s\u00e3o falsas e levam \u00e0 m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o pelo mercado. A opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o tinha financiamento ainda, precisaria da aprova\u00e7\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o somente de acionistas\", afirmou o Kaplan.\nEm 8 e 9 de agosto, a verdade come\u00e7ou a ser revelada quando os investidores perceberam que o fechamento de capital ainda estava sendo avaliado e poderia ser rejeitado pelo conselho de administra\u00e7\u00e3o da Tesla. Al\u00e9m disso, o mercado soube que a declara\u00e7\u00e3o de Musk estava sendo alvo de investiga\u00e7\u00e3o da SEC, \u00f3rg\u00e3o regulador do mercado americano.\nCom essas descobertas, as a\u00e7\u00f5es chegaram a cair 5% e fecharam em US$ 352,45 no dia 9 de agosto, resultando em um recuo de mais de 7% em apenas dois dias.\nO escrit\u00f3rio afirma ainda que, na segunda (13), Musk postou novamente no Twitter, afirmando que estava animado em trabalhar com Silver Lake e Goldman Sachs como assessores financeiros da opera\u00e7\u00e3o. Entretanto, na ter\u00e7a (14), not\u00edcias da imprensa americana reportaram que nem o Goldman Sachs e nem Silver Lake estavam estudando um contrato formal com Musk sobre a proposta. Com isso, as a\u00e7\u00f5es ca\u00edram 2,5% e fecharam em US$ 347,64 ontem.\nO escrit\u00f3rio Kaplan ainda n\u00e3o encontrou um investidor l\u00edder para conduzir a a\u00e7\u00e3o coletiva. Ele chama os detentores das a\u00e7\u00f5es da Tesla que sofreram perdas no per\u00edodo mencionado a comparecerem ao tribunal at\u00e9 o dia 9 de outubro para se candidatarem a exercer esse papel.\nAl\u00e9m do Kaplan, os escrit\u00f3rios Hagens Berman Sobol Shapiro e Schall Law Firm tamb\u00e9m anunciaram o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o coletiva contra a Tesla pelos mesmos motivos.\n", "tags": ["\n            Calif\u00f3rnia", "\n            Carros el\u00e9tricos", "\n            Conselho de administra\u00e7\u00e3o", "\n            Elon Musk", "\n            Estados Unidos", "\n            Goldman Sachs", "\n            Lit\u00edgios", "\n            Mercado de capitais", "\n            OPA (Oferta p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es)", "\n            Regi\u00e3o Norte"]},
{"titulo": "SEC intima executivos da Tesla por declara\u00e7\u00e3o de Elon Musk", "data": "16/08/2018 \u00e0s 11h59", "texto": "LOS ANGELES E WASHINGTON\u00a0 - \u00a0A Secutiries and Exchange Commission (SEC), \u00f3rg\u00e3o regulador do mercado americano, come\u00e7ou a entregar intima\u00e7\u00f5es a diretores da montadora de carros el\u00e9tricos Tesla, em um desdobramento das investiga\u00e7\u00f5es preliminares a respeito das declara\u00e7\u00f5es dadas pelo fundador e diretor-presidente da companhia, Elon Musk, na semana passada, sobre sua inten\u00e7\u00e3o de fechar o capital.\n\nSegundo uma pessoa familiarizada com o assunto, todos os diretores receberam intima\u00e7\u00f5es. N\u00e3o est\u00e1 claro que tipo de informa\u00e7\u00f5es os reguladores federais est\u00e3o buscando. Procurados pela reportagem, representantes da Tesla e da SEC n\u00e3o quiseram comentar.\nUma intima\u00e7\u00e3o da SEC indica que os diretores do \u00f3rg\u00e3o autorizaram a abertura de uma investiga\u00e7\u00e3o formal contra uma empresa. Na semana passada, os reguladores realizaram dilig\u00eancias preliminares sobre a mensagem enviada por Musk na rede social Twitter de que possu\u00eda \"fundos assegurados\" para fechar o capital.\nNa ter\u00e7a-feira passada (7), Musk surpreendeu o mercado quando afirmou, via Twitter, que considerava fechar o capital  da Tesla, pagando US$ 420,00 por a\u00e7\u00e3o, o equivalente a US$ 72 bilh\u00f5es, um pr\u00eamio de 20% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cota\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is naquele dia. Ele afirmou que tinha assegurado os fundos para a opera\u00e7\u00e3o, sem oferecer mais detalhes.\nNa segunda-feira (13), em um texto publicado no blog da companhia, o executivo que teve discuss\u00f5es com representantes do fundo soberano da Ar\u00e1bia Saudita para financiar a opera\u00e7\u00e3o, mas disse que nenhum acordo tinha sido firmado. Os sauditas possuem quase 5% de participa\u00e7\u00e3o na Tesla.\nMusk apresentou uma proposta heterodoxa para o fechamento de capital, dizendo que um n\u00famero significativo dos atuais acionistas pretendem manter sua participa\u00e7\u00e3o caso o capital da Tesla seja fechado. Ele e seus executivos possuem quase 25% do capital. O restante est\u00e1 dividido entre investidores individuais, com 17%, e investidores institucionais, com 58%, segundo dados da consultoria FactSet.\n", "tags": ["\n            Ar\u00e1bia Saudita", "\n            Elon Musk", "\n            FactSet", "\n            Fundo soberano", "\n            Investidores institucionais", "\n            Mercado de a\u00e7\u00f5es", "\n            Montadoras de autom\u00f3veis e motocicletas", "\n            OPA (Oferta p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es)", "\n            Redes sociais"]},
{"titulo": "Boeing aponta respons\u00e1vel por unir equipes de engenheiros com Embraer", "data": "16/08/2018 \u00e0s 13h03", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": " F5 Networks abra\u00e7a a \u201cnuvem\u201d, venha de onde vier", "data": "16/08/2018 \u00e0s 11h04", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Em auditoria, o poder de escolha \u00e9 ilus\u00f3rio", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Petrobras vence disputa de R$ 8 bilh\u00f5es no Carf", "data": "16/08/2018 \u00e0s 10h14", "texto": "BRAS\u00cdLIA\u00a0 - \u00a0(Atualizado \u00e0s 12h17) A Petrobras obteve decis\u00e3o favor\u00e1vel em julgamento de processo de R$ 8,188 bilh\u00f5es na 2\u00aa Turma da 4\u00aa C\u00e2mara da 1\u00aa Se\u00e7\u00e3o do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (Carf), nesta manh\u00e3. A decis\u00e3o foi un\u00e2nime.\nA Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN) ainda poderia recorrer \u00e0 C\u00e2mara Superior do conselho para tentar reverter a decis\u00e3o. Mas, segundo\u00a0Mois\u00e9s de Sousa Carvalho Pereira, coordenador da atua\u00e7\u00e3o da PGFN no Carf, n\u00e3o vai porque n\u00e3o existe julgado desfavor\u00e1vel \u00e0 tese para que a C\u00e2mara Superior possa aceitar analisar o recurso.\nNa autua\u00e7\u00e3o, a Receita Federal cobra Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica (IRPJ) e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL) sobre parte do resultado financeiro de 2011 da Petrobras. O principal argumento do Fisco \u00e9 a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o integral de custos com desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo dos tributos, no mesmo per\u00edodo em que os gastos foram incorridos.\n", "tags": ["\n            CSLL (Contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido)", "\n            Carf", "\n            IRPJ (Imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas)", "\n            Petrobras", "\n            Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional", "\n            Secretaria da Receita Federal"]},
{"titulo": "CEO do Walmart Brasil come\u00e7a a montar equipe e movimenta mercado", "data": "16/08/2018 \u00e0s 14h55", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Odebrecht corta 97% dos fornecedores", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Mubadala faz nova proposta por controle da Invepar", "data": "16/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Argentina \u00e9 motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o, diz CEO da Springs Global ", "data": "16/08/2018 \u00e0s 17h45", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Justi\u00e7a aceita pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial do Grupo Abril", "data": "16/08/2018 \u00e0s 17h41", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Uber investe R$ 250 milh\u00f5es em centro tecnol\u00f3gico no Brasil", "data": "17/08/2018 \u00e0s 00h13", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0O servi\u00e7o de aplicativo de transporte Uber vai investir R$ 250 milh\u00f5es no Brasil, nos pr\u00f3ximos cinco anos, para construir seu primeiro centro de desenvolvimento tecnol\u00f3gico da Am\u00e9rica Latina. O aporte \u00e9 o maior feito pela companhia desde sua chegada ao pa\u00eds em 2014. Ser\u00e3o contratados at\u00e9 150 engenheiros, designers, pesquisadores de software e especialistas em \"machine learning\" (aprendizado de m\u00e1quinas) para criar produtos e servi\u00e7os com foco, principalmente, em aumentar a seguran\u00e7a de usu\u00e1rios e motoristas. O Brasil \u00e9 a segunda maior opera\u00e7\u00e3o do Uber no mundo, atr\u00e1s dos Estados Unidos.\nO indiano Sachin Kansal, diretor global de produtos de seguran\u00e7a do Uber, chegou esta semana ao pa\u00eds para entrevistar profissionais para o novo centro, que funcionar\u00e1 em S\u00e3o Paulo a partir do quarto trimestre deste ano. Eles ter\u00e3o de desenvolver ferramentas para atender o mercado brasileiro, mas que tamb\u00e9m possam ser utilizadas nos 65 pa\u00edses onde est\u00e1 presente.\nFormado na universidade de Stanford, nos Estados Unidos, o executivo disse ao Valor que o Brasil \"\u00e9 um mercado \u00fanico, com problemas muito dif\u00edceis em termos de seguran\u00e7a, portanto, precisa de profissionais inteligentes com um olhar local para resolv\u00ea-los\". A maior parte dos contratados dever\u00e1 ser de nacionalidade brasileira. O Uber possui 12 centros de tecnologia, sendo seis em territ\u00f3rio americano, quatro na Europa e dois na \u00cdndia.\nEm julho, a companhia, que faturou cerca de US$ 7,4 bilh\u00f5es no mundo em 2017, introduziu ferramentas de seguran\u00e7a no aplicativo dispon\u00edvel aos passageiros no Brasil. As fun\u00e7\u00f5es podem ser acessadas pelo s\u00edmbolo de um escudo no mapa de viagem. Uma delas \u00e9 o \"bot\u00e3o de seguran\u00e7a\", que permite ao passageiro ligar diretamente para a pol\u00edcia em caso de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou risco. O recurso j\u00e1 \u00e9 usado nos Estados Unidos, Canad\u00e1 e M\u00e9xico. As novas fun\u00e7\u00f5es estar\u00e3o dispon\u00edveis tamb\u00e9m no aplicativo usado pelos motoristas brasileiros em alguns meses.\nNa semana passada, eles passaram a contar com uma ferramenta que mostra, em um \u00edcone na tela, se o usu\u00e1rio escolheu dinheiro ou cart\u00e3o como forma de pagamento. \"Agora eles t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de aceitar ou n\u00e3o\", disse Kansal. As viagens pagas em dinheiro s\u00e3o consideradas perigosas pelos motoristas.  O executivo n\u00e3o comentou outros projetos que est\u00e3o no radar da empresa, mas ressaltou que o progresso nessa \u00e1rea \u00e9 constante.\nO diretor do Uber disse, sem revelar n\u00fameros, que a subsidi\u00e1ria brasileira registra crescimento e j\u00e1 \u00e9 rent\u00e1vel. Globalmente, a companhia obteve preju\u00edzo de US$ 891 milh\u00f5es no segundo trimestre deste ano -- uma redu\u00e7\u00e3o de 19% sobre o mesmo per\u00edodo de 2017. A receita total cresceu 63%, para US$ 2,8 bilh\u00f5es.\nO servi\u00e7o tem 3 milh\u00f5es de motoristas e 75 milh\u00f5es de usu\u00e1rios no mundo. No Brasil, s\u00e3o mais de 500 mil parceiros e 20 milh\u00f5es de clientes cadastrados. Desde junho de 2014, quando iniciou opera\u00e7\u00f5es no mercado brasileiro, at\u00e9 fevereiro deste ano, foram feitas 1 bilh\u00e3o de viagens por meio do aplicativo. Seis meses antes, o n\u00famero era de 500 milh\u00f5es de corridas.\nPresente em mais de 100 cidades, o Uber tem como principais concorrentes os aplicativos 99 -- comprado em janeiro pela chinesa Didi -- e Cabify, servi\u00e7o espanhol que uniu opera\u00e7\u00f5es com a brasileira Easy em 2017. A companhia americana tamb\u00e9m est\u00e1 atenta \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de rivais menores, como o Lady Driver, especializado em atender o p\u00fablico feminino. Kansal disse que o servi\u00e7o que oferece hoje \u00e9 para todos os p\u00fablicos, mas acrescentou que a empresa poder\u00e1, eventualmente, analisar alguma op\u00e7\u00e3o para as mulheres.\n", "tags": ["\n            Am\u00e9rica Latina", "\n            Aplicativos", "\n            Brasil", "\n            Cabify", "\n            Canad\u00e1", "\n            Desenvolvimento econ\u00f4mico", "\n            Ensino superior", "\n            Estados Unidos", "\n            Europa", "\n            \u00cdndia", "\n            M\u00e9xico", "\n            Seguran\u00e7a p\u00fablica", "\n            Tecnologia", "\n            Uber"]},
{"titulo": "Embraer: Feira de avia\u00e7\u00e3o executiva \u00e9 oportunidade para bater metas", "data": "15/08/2018 \u00e0s 16h54", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0A fabricante brasileira de aeronaves Embraer trabalha com a possibilidade de fechar novas vendas na 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Latin American Business Aviation Conference &amp; Exhibition (Labace), que come\u00e7ou na ter\u00e7a-feira (14) em S\u00e3o Paulo e vai at\u00e9 esta quinta (16), e assim ajudar \u00e0 companhia bater as metas de 2018.\u00a0\nO diretor de vendas da Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva, Gustavo Teixeira, cita dados do setor que apontam aumento das atividades na avia\u00e7\u00e3o geral como um sinal de que a demanda por jatos executivos este ano pode apresentar rea\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos \u00faltimos anos.\n\"Dados da Abag [Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Avia\u00e7\u00e3o Geral] apontam um aumento no volume de voos, ou seja, maior utiliza\u00e7\u00e3o da frota j\u00e1 existente\", disse o executivo, que participa Labace. Ele ressaltou que a maior movimenta\u00e7\u00e3o de aeronaves nos c\u00e9us \u00e9 uma primeira etapa para que a demanda por servi\u00e7os, de manuten\u00e7\u00e3o, por exemplo, e, na sequ\u00eancia, compra de novos jatos, ocorram.\nSegundo o diretor de vendas da Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva, na \u00e1rea de manuten\u00e7\u00e3o da companhia, de janeiro a julho deste ano foram realizados 346 eventos de manuten\u00e7\u00e3o somente no Centro de Servi\u00e7os da Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva em Sorocaba (SP). Em 2017 os eventos de manuten\u00e7\u00e3o em todos os centros da companhia - s\u00e3o mais tr\u00eas no Brasil, em Belo Horizonte (MG), Goi\u00e2nia (GO) e Recife (PE) - somaram 720 eventos.\nCom mais de 170 aeronaves registradas, o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que det\u00e9m a segunda maior frota de jatos executivos da Embraer, atr\u00e1s somente dos Estados Unidos.\nOperadores de t\u00e1xi-a\u00e9reo tamb\u00e9m apontam crescimento de 17% nas opera\u00e7\u00f5es este ano, citou o executivo. \"Avi\u00f5es est\u00e3o voando mais, o que tende a aumentar a demanda por manuten\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 bom para nossas unidades de servi\u00e7os\", destacou Teixeira.\nA Embraer anunciou na Labace a amplia\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio de servi\u00e7os oferecidos no segmento de avia\u00e7\u00e3o executiva, com a inaugura\u00e7\u00e3o da nova oficina de interiores, no centro de servi\u00e7os da companhia em Sorocaba.\nRetomada da demanda\u00a0\nA retomada da demanda por jatos executivos no Brasil \u00e9 um dos fatores que podem ajudar a Embraer a bater a meta de 2018 com a entrega de 105 a 125 jatos executivos. De janeiro a junho, a fabricante entregou a clientes um total de 31 jatos executivos, ante 39 unidades nos seis primeiros meses de 2017.\nEm termos de vendas, a Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva apurou entre janeiro e junho deste ano receitas de R$ 1,18 bilh\u00e3o, ante R$ 1,81 bilh\u00e3o em 2017. E a participa\u00e7\u00e3o das vendas dos jatos executivos na receita total da Embraer cedeu de 20% para 15% entre o trimestre encerrado em junho de 2017 e mesmo per\u00edodo de 2018.\nApesar dos n\u00fameros, a Embraer trabalha com um cen\u00e1rio no qual, conforme sazonalidade de anos anteriores, as entregas do segmento de Avia\u00e7\u00e3o Executiva aumentem significantemente ao longo do quarto trimestre do ano, o que pode ter suporte numa Labace mais favor\u00e1vel.\n\"A Labace \u00e9 o principal evento da avia\u00e7\u00e3o geral e executiva na Am\u00e9rica Latina e um importante evento para a ind\u00fastria apresentar suas novidades e solu\u00e7\u00f5es que atendam \u00e0s mais diversas necessidades dos clientes atuais e futuros\", disse Teixeira. \"A venda de um jato executivo representa um investimento em um capital de alto valor agregado. \u00c9 uma decis\u00e3o de longo prazo. Ou seja, negocia\u00e7\u00f5es que vem evoluindo nos \u00faltimos anos podem ser concretizadas na feira. Ou podemos iniciar aqui conversas que podem gerar neg\u00f3cios em meses ou anos futuros\", disse o diretor de vendas da Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva.\nA Embraer participa na Labace de 2018 expondo pela primeira primeira vez as aeronaves Phenom 100EV, Phenom 300E e Legacy 650E, modelos que custam de US$ 5 milh\u00f5es a US$ 35 milh\u00f5es, a pre\u00e7o de tabela. \"O Phenom 100 \u00e9 o jato mais popular do Brasil, com 90 unidades. Em segundo lugar vem o Phenom 300, com 50 unidades\", destacou o diretor de vendas de avia\u00e7\u00e3o executiva da Embraer.\nOs organizadores da 15\u00aa Labace trabalham com a expectativa de um incremento de 20% na movimenta\u00e7\u00e3o durante o evento este ano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 2017, quando 11 mil pessoas passaram pelo show. Este ano, s\u00e3o 147 marcas expositoras e 52 aeronaves em exposi\u00e7\u00e3o.\n", "tags": ["\n            Am\u00e9rica Latina", "\n            Avia\u00e7\u00e3o (Transporte, log\u00edstica e armazenagem)", "\n            Belo Horizonte", "\n            Brasil", "\n            Embraer", "\n            Embraer Avia\u00e7\u00e3o Executiva", "\n            Estados Unidos", "\n            Goi\u00e2nia", "\n            Ind\u00fastria", "\n            Jatos executivos", "\n            Recife", "\n            Sorocaba"]},
{"titulo": "Alta de custo com frete para exportador pode chegar a R$ 25 bilh\u00f5es", "data": "15/08/2018 \u00e0s 19h52", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Receita e PGFN pretendem criar classifica\u00e7\u00e3o para contribuintes", "data": "15/08/2018 \u00e0s 20h34", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Tarifas est\u00e3o resgatando ind\u00fastria sider\u00fargica dos EUA, diz Trump", "data": "15/08/2018 \u00e0s 23h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Conselho da Alpargatas aprova mudan\u00e7as na diretoria", "data": "16/08/2018 \u00e0s 10h53", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0O conselho de administra\u00e7\u00e3o da Alpargatas aprovou nesta quinta-feira (16) o nome de Julian Garrido Del Val Neto como novo diretor de administra\u00e7\u00e3o e finan\u00e7as, rela\u00e7\u00f5es com investidores e estrat\u00e9gia.\nVal Neto \u00e9 formado em administra\u00e7\u00e3o de empresas pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas e j\u00e1 trabalhou em empresas como Sky, General Electric, Saint Gobain e Dow Qu\u00edmica, diz o comunicado da Alpargatas.\nO executivo ir\u00e1 ocupar o posto que era de Fabio Leite de Souza, que deixa a posi\u00e7\u00e3o para exercer a fun\u00e7\u00e3o de diretor do neg\u00f3cio Havaianas no Brasil.\nA mudan\u00e7a, segundo a empresa, ocorreu em raz\u00e3o de uma reestrutura\u00e7\u00e3o interna para refor\u00e7ar a estrutura e expandir o neg\u00f3cio Havaianas no pa\u00eds.\nLeite ir\u00e1 se reportar diretamente \u00e0 vice-presidente global do segmento sand\u00e1lias, Carla Schmitzberger.\n", "tags": ["\n            Alpargatas", "\n            Brasil", "\n            Carla Schmitzberger", "\n            Conselho de administra\u00e7\u00e3o", "\n            Dow Chemical", "\n            FGV", "\n            GE", "\n            Havaianas", "\n            Julian Garrido Del Val Neto", "\n            Leite", "\n            Rela\u00e7\u00f5es com investidores", "\n            Saint-Gobain"]},
{"titulo": "Lucro controladora da Decolar cai mais de 60% no segundo trimestre", "data": "16/08/2018 \u00e0s 11h47", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "F5 Networks abra\u00e7a todas as \"nuvens\"", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Regulador dos EUA intima executivos da Tesla", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "STJ exclui horas extras de previd\u00eancia privada", "data": "16/08/2018 \u00e0s 18h59", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Petrobras afasta autua\u00e7\u00f5es fiscais bilion\u00e1rias no Carf ", "data": "16/08/2018 \u00e0s 19h33", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "'Bolsonaro fala o que o povo pensa', diz presidente da Multiplan", "data": "16/08/2018 \u00e0s 20h26", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Trinta companhias j\u00e1 solicitaram redu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado local", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Tabela de fretes chegou a inviabilizar transporte, diz Josapar", "data": "16/08/2018 \u00e0s 18h12", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Fabricante de helic\u00f3pteros Helibras prev\u00ea mais neg\u00f3cios at\u00e9 fim do ano", "data": "16/08/2018 \u00e0s 21h00", "texto": "S\u00c3O PAULO\u00a0 - \u00a0O presidente da Helibras e \"Head of Country\" da Airbus no Brasil, Richard Marelli, acredita que ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es gerais no Brasil, com um cen\u00e1rio pol\u00edtico mais est\u00e1vel, as perspectivas de demanda por helic\u00f3pteros no Brasil s\u00e3o as melhores. \"Estamos confiantes de que a economia do Brasil vai se recuperar e prevemos a retomada do crescimento do tr\u00e1fego e uma demanda por aeronaves de longo prazo\", disse o executivo, em entrevista durante a 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Labace (Latin American Business Aviation Conference &amp; Exhibition), que come\u00e7ou ter\u00e7a-feira, em S\u00e3o Paulo e acabou nesta quinta-feira.\n\"O pa\u00eds est\u00e1 um pouco mais est\u00e1vel e a tend\u00eancia \u00e9 que a economia volte a crescer. Sabemos que o potencial do Brasil \u00e9 muito grande\", afirmou.\nSegundo ele, a empresa teve \"um bom in\u00edcio de ano\", com inten\u00e7\u00f5es de venda para o mercado civil e algumas entregas no mercado corporativo. \"Podemos citar, por exemplo, a entrega do primeiro H145 do Brasil para a CAF T\u00e1xi A\u00e9reo\", disse.\nO helic\u00f3ptero, terceiro na Am\u00e9rica Latina, ser\u00e1 utilizado no fretamento de voos para o segmento Corporate/VIP em S\u00e3o Paulo e regi\u00e3o. At\u00e9 o momento, foram nove aeronaves vendidas, incluindo um neg\u00f3cio fechado hoje no fim da tarde, para um cliente que pediu para n\u00e3o ser identificado.\nNo Brasil, a Helibras det\u00e9m 54% do mercado civil de helic\u00f3pteros, com aproximadamente 800 unidades entregues no pa\u00eds. \"O mercado brasileiro tem import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para a nossa empresa e \u00e9 a mais importante das regi\u00f5es em termos de frota em servi\u00e7o e vendas\", disse Marelli.\nSegundo ele, atualmente, a \u00e1rea de suporte e servi\u00e7os da companhia corresponde a 70% do faturamento do segmento civil da Helibras, que conta com mais de 60 aeronaves atendidas pelo programa.\nO presidente da Helibras disse que v\u00ea uma crescente demanda no mercado civil e corporativo/VIP. \"Por isso, investimos na nossa nova marca, anunciada em 2017, que \u00e9 dedicada \u00e0 avia\u00e7\u00e3o executiva: a Airbus Corporate Helicopters\", destacou.\n", "tags": ["\n            Airbus", "\n            Am\u00e9rica Latina", "\n            Avia\u00e7\u00e3o (Transporte, log\u00edstica e armazenagem)", "\n            Brasil", "\n            Elei\u00e7\u00f5es gerais", "\n            Fabrica\u00e7\u00e3o de helic\u00f3pteros", "\n            Helibras"]},
{"titulo": "Argentina ainda preocupa, diz CEO da Springs Global", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Aplicativos 'reescrevem' a cartilha da sedu\u00e7\u00e3o", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "Depois de mudar a maneira como as pessoas trabalham, se comunicam e se divertem, a internet est\u00e1 acelerando as altera\u00e7\u00f5es em uma esfera de vida mais \u00edntima: os relacionamentos afetivos, e especialmente, o sexo.\n\"Estamos entrando na \u00e9poca das rela\u00e7\u00f5es beta, um novo modelo criado a partir dos principais aplicativos de relacionamento\", diz o antrop\u00f3logo Michel Alcoforado, s\u00f3cio da consultoria Consumoteca, que estuda os h\u00e1bitos e comportamentos do consumidor.\nN\u00e3o se trata s\u00f3 de aplicativos espec\u00edficos de encontros, como o Tinder. Aos poucos, apps como o Instagram, um \u00e1lbum de fotos eletr\u00f4nico, est\u00e3o se firmando como cupido digital de um n\u00famero cada vez maior de pessoas.\u00a0\n\nUma pesquisa da Consumoteca feita com mil participantes de diversas idades mostra que 82% concordam que o mundo on-line as coloca em contato com potenciais parceiros que n\u00e3o encontrariam no mundo real. \u00c9 uma mistura de conveni\u00eancia e sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. \"Voc\u00ea n\u00e3o entraria em qualquer carro, mas entra no carro de um estranho porque o Uber diz que pode; voc\u00ea n\u00e3o entra em qualquer casa, mas entra na casa de um desconhecido se o Airbnb disser que est\u00e1 tudo bem. \u00c9 o mesmo com os relacionamentos\", diz Alcoforado.\nO paradoxo \u00e9 que se antes o relacionamento implicava algum tipo de troca, agora isso n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio. Sob as rela\u00e7\u00f5es beta, basta \u00e0s pessoas ser desejadas. S\u00f3 isso \u00e9 suficiente para trazer satisfa\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, o maior receio \u00e9 ter o perfil on-line ignorado. \"Perdedor n\u00e3o \u00e9 mais aquele que n\u00e3o conquista ningu\u00e9m, mas aquele que ningu\u00e9m tem interesse em conquistar\", afirma Alcoforado.\nDe muitas maneiras, a tela do celular ou do computador est\u00e1 se convertendo em um espelho de Narciso. Quase metade das pessoas (46%) afirma entrar nos sites de relacionamento j\u00e1 interessadas em perfis predefinidos. E para 48% a coisa mais importante na hora de buscar um romance \u00e9 encontrar algu\u00e9m cujos gostos e afinidades sejam parecidos com as suas.\nN\u00e3o por acaso, a imagem \u00e9 um elemento fundamental nas rela\u00e7\u00f5es beta. Na pesquisa, 27% das pessoas admitiram que as fotos que ilustram seus perfis nos apps de relacionamento foram tiradas especificamente para esse fim, e 59% disseram considerar as \"selfies\" - os autorretratos digitais - o tipo de imagem que mais chama sua aten\u00e7\u00e3o.\nAt\u00e9 os \"nudes\" est\u00e3o sendo retocados. Alcoforado cita o caso de um rapaz de S\u00e3o Paulo que enviou fotos sem roupa para um pretendente, mas foi rejeitado. Inconformado, fez uma bateria de imagens mais caprichadas, em preto e branco, e as enviou dois meses depois. Da segunda vez deu certo: o casal est\u00e1 namorando.\nNa pr\u00e1tica, a busca desenfreada para tornar-se alvo do desejo alheio produz, no mundo afetivo, uma \"metrifica\u00e7\u00e3o\" pessoal semelhante a que tem ocorrido em outros campos da vida, adverte o antrop\u00f3logo.\nAs pessoas j\u00e1 medem, por exemplo, quantos \"likes\" recebem no Facebook ou quantos coment\u00e1rios despertam no LinkedIn. Quando percebem que o n\u00famero de intera\u00e7\u00f5es diminui, consideram-se desprestigiadas e reagem para recuperar a aten\u00e7\u00e3o perdida. \"\u00c9 o controle da audi\u00eancia de si mesmo\", diz Alcoforado.\nOs novos padr\u00f5es de comportamento digitais variam de acordo com as classes sociais. Tr\u00eas em cada dez pessoas da classe A dizem j\u00e1 ter sa\u00eddo com algu\u00e9m que conheceram no Instagram. Na classe C, a propor\u00e7\u00e3o \u00e9 de apenas uma em dez. Os mais ricos se sentem confort\u00e1veis em um app como o Instagram porque t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de publicar imagens que despertem aten\u00e7\u00e3o para a maneira como vivem. Fotos de viagens e de hobbies s\u00e3o as mais procuradas depois das \"selfies\", com 37% e 35% das prefer\u00eancias, respectivamente. \"J\u00e1 a classe C est\u00e1 mais distante de uma viagem a Mykonos ou de comer em um restaurante estrelado, por isso essas coisas n\u00e3o recebem tanta import\u00e2ncia\", afirma Alcoforado.\n\"Perdedor n\u00e3o \u00e9 mais aquele que n\u00e3o conquista um parceiro, mas aquele que ningu\u00e9m quer conquistar\"\nA pesquisa mostra que a classe C \u00e9 mais conservadora na conduta sexual, com forte influ\u00eancia da religi\u00e3o: 64% das pessoas desse grupo dizem concordar que sexo \u00e9 uma necessidade, mesmo sem amor. Parece bastante, mas na classe A a aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 de 81%. Uma fatia maior da classe A (36%) tamb\u00e9m aprova ter v\u00e1rios parceiros antes do casamento em compara\u00e7\u00e3o com a classe C (24%).\nEm contrapartida, quase metade dos mais ricos (44%) diz acreditar que casamento \u00e9 para sempre, ao passo que na classe C essa vis\u00e3o \u00e9 compartilhada por menos de um ter\u00e7o das pessoas (30%).\nIndependentemente do poder econ\u00f4mico, por\u00e9m, as rela\u00e7\u00f5es beta apresentam armadilhas comuns a todos, em especial o medo de fazer papel de bobo.\nO dilema \u00e9 que, at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, os relacionamentos costumavam ter in\u00edcio formal - como um pedido de namoro - e rompimento igualmente claro. No mundo dos aplicativos, por\u00e9m, as fronteiras n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o bem demarcadas e ningu\u00e9m sabe ao certo qual o grau de maturidade de uma rela\u00e7\u00e3o. O resultado \u00e9 inseguran\u00e7a generalizada. Com \"contratos\" muito fr\u00e1geis, a pessoa teme investir em um relacionamento, mesmo quando o considera s\u00e9rio, porque n\u00e3o sabe se o parceiro compartilha dessa opini\u00e3o ou vai tratar a rela\u00e7\u00e3o como um passatempo sem consequ\u00eancias.\n\"As rela\u00e7\u00f5es est\u00e3o ficando parecidas com aquelas lutas livres mexicanas, que s\u00e3o semirreais\", compara Alcoforado. \"Voc\u00ea sabe que a maior parte \u00e9 encena\u00e7\u00e3o, mas tenta acreditar que \u00e9 verdade.\"\nCom as mudan\u00e7as digitais, novas express\u00f5es est\u00e3o sendo criadas para definir fen\u00f4menos que n\u00e3o existiam. \u00c9 o caso de \"ghosting\", \"orbiting\" e \"stalking\". \"Ghosting\" \u00e9 quando uma pessoa desaparece da vida da outra sem dar aviso. De repente, para de responder mensagens e faz sil\u00eancio. No \"orbiting\", um dos lados desaparece, mas continua a seguir a outra pessoa nas redes sociais. Fica \"orbitando\" ao redor dela.\n\"Stalking\" tem um car\u00e1ter um pouco diferente: \u00e9 uma esp\u00e9cie de checagem de fatos que a pessoa faz, nas redes e nos aplicativos de que participa, para se certificar de que o pretendente n\u00e3o est\u00e1 mentindo sobre quem diz ser.\nH\u00e1 motivos para desconfian\u00e7a. Segundo a pesquisa da Consumoteca, mesmo depois de encontrar uma pessoa por quem se interessam, 80% dos usu\u00e1rios de apps de relacionamento continuam a conversar com outros poss\u00edveis candidatos.\nO mais surpreendente \u00e9 que 27% dos adeptos desses aplicativos declaram-se casados ou comprometidos. \"Mas isso n\u00e3o significa, necessariamente, que eles busquem rela\u00e7\u00f5es extraconjugais\", ressalva Alcoforado. \"Muitos s\u00f3 querem ter pessoas andando \u00e0 volta deles.\"\n", "tags": ["\n            Airbnb", "\n            Aplicativos", "\n            Classe alta", "\n            Classe m\u00e9dia", "\n            Facebook (Empresa)", "\n            Instagram (Empresa)", "\n            Internet", "\n            Redes sociais", "\n            Religi\u00e3o", "\n            Uber"]},
{"titulo": "Sinaval quer que TCU suspenda aditivos com ANP", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Sinopec Petroleum do Brasil pede recupera\u00e7\u00e3o judicial", "data": "17/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "Capta\u00e7\u00e3o via IPO s\u00f3 deve ser retomada depois das elei\u00e7\u00f5es", "data": "14/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []},
{"titulo": "\"Advisory\" para m\u00e9dias e grandes empresas \u00e9 tend\u00eancia", "data": "14/08/2018 \u00e0s 05h00", "texto": "", "tags": []}
]